【政治偏史】性別係天生定後天？變性人理論建基於一個切J後自殺嘅男仔：Dr John Money+David Reimer

舊post archive：
內裏有舊post嘅Google Doc（老鼠天堂，共產顛覆手法，終止思想嘅諺語，等等），RedDragon1會員嘅詳盡Yuri Bechmenov「顛覆過程」新翻譯，仲有卷殘會員嘅Edward Griffin與Yuri Bezmenov interview嘅翻譯

===============================================

傳統上，我哋會覺得sex同gender係同一讓嘢，一個人有J就係男人，有西就係女人；係男人就應該做男人應該做嘅嘢，係女人就應該做女人應該做嘅嘢。
但係有留意新聞嘅香港人都一定聽過以下近排越嚟越多人信嘅理論：

「性別」其實有分sex同gender，一個係講生物學biology嘅男女分隔(sex)，一個係講社會學sociology嘅性別角色（gender）；sex≠gender。Sex係天生，gender係後天學返嚟。
基於呢個理論，最常見嘅政治議題有兩個：
1. 女權：社會有太過壓迫性嘅性別角色（gender roles），女人就一定要點點點，男人就一定要點點點，女權人士希望將呢啲後天形成嘅角色定型打破。
2. 變性：有人天生出嚟，下半身係男人（male sex），有J，但係個腦發展成女人咁，要有西有波，如果唔係會覺得生活喺一個唔係自己嘅殼裏邊（gender dysphoria），所以就會打荷爾蒙，甚至做手術變性（transgender surgery）。反之亦然。

將sex同gender分開呢個理論，宜家大行其道，係好多學術圈子都已經被接納爲事實，而且有好多其它理論、政策都係建基於呢個theory。但係其實佢嘅基石，竟然係一個失敗嘅實驗。今日同大家講嘅，係Dr John Money呢位性學家係1966年開始嘅一個實驗：the case of David Reimer。做好心理準備，因爲個故仔好心寒（而且有啲位男人聽到會好痛）。

=======================================

Dr John Money係性學上第一個提倡「sex≠gender」嘅人，宜家好多terms都係佢發明，包括性別認同gender identity，性別角色gender role。佢最想證實嘅理論，就係「gender唔係天生，係一個人後天由社會上學返嚟」。

1966年，Dr Money終於發現一個可以畀佢實踐理論嘅case：一個叫Bruce Reimer嘅男仔，八個月大，同個孖生兄弟Brian都出現包皮太緊嘅問題，因爲割包皮手術出錯，成條J燒傷，要切咗去。（Brain無事。）

Dr Money 就同對父母講，「其實你嘅仔仔仲可以有一個快樂嘅人生：我哋只要將佢當係女仔咁湊就得！」Bruce嘅父母被Dr Money說服（畢竟Dr Money係當時性學嘅權威），跟住Bruce就畀人切埋個睾丸，跟住定期打雌激素，務求將佢改造成一個快樂，正常嘅女仔，改名Brenda。

去到一個地步，Bruce/Brenda嘅父母突然終止呢個變性療程，跟住Dr Money就寫咗一個研究報告，話佢嘅實驗證明咗「gender真係唔係天生，而且Bruce已經成功咁變性成爲一位快樂，正常嘅女仔」。

Dr Money嘅研究轟動咗全世界，好多性學家由呢點開始推崇變性手術，咦各地嘅政府亦都開始提供呢種手術。但係，Bruce嘅下場究竟係點呢？佢嘅父母又點解會突然終止個變性實驗呢？

原來Dr Money個實驗，有好多好比切jer仲恐怖嘅細節。Bruce Reimer係1997-2000年向記者放料，Dr John Money會要求Bruce同佢個孖生兄弟Brian一齊玩「模擬性愛」，包括：
Bruce四腳趴趴，Brian由後邊「撞擊」Bruce嘅臀部（模擬狗仔式）
Bruce分開兩隻腳，畀Brian面對面「撞擊」Bruce嘅下陰（模擬傳教士）

Dr Money會係兩兄弟「模擬性愛」嘅時候影相。

當Dr Money要求幫Bruce做多次手術，安裝「假陰道」嘅時候，Bruce嘅父母終於忍唔住，要求終止呢個實驗。

兩兄弟相繼長大成人，Bruce/Brenda係十四歲嘅時候決定做返男仔，改名David。

Bruce/David 決定用盡方法，做返一個男人，佢又打男性荷爾蒙，又用手術切胸部，整返一條假J，最後仲同一個叫Jane Fontane嘅女人結婚，仲做埋Jane三個仔女嘅繼父。

孖生兄弟Brian因爲個實驗而患上精神分裂，於2002年因爲過量服用抗抑鬱藥過生。

Bruce/David繼而2004年吞槍自殺，享年38歲。

=======================================

一對兄弟嘅悲劇，雖然被公開嘅時候曾經轟動一時，但係隨住時間同埋政治風氣，最終被忘記。當Dr Money被問及實驗嘅正確性，佢嘅回應係話揭發嚟啲事嘅人都係一啲「反進步嘅右翼人士」。久而久之，各地嘅學術界同政界都忘記咗David Reimer嘅悲劇，原來就係現代「sex≠gender」理論嘅基礎。

各位有冇諗過，其實平日以爲係常理嘅嘢，有冇邊啲其實根本係冇證實過嘅呢？

=======================================

聽日會post【開卷有益】大帖，想修身齊家治國平天下嘅人記得啦。

David無辜㗎

lm

一出post即刻成揸人開新post洗版

諗起呢條片

有聽過， David 好慘

算唔算證明左gender 唔係後天

好難一個case證明一切
但係的確係好明顯嘅支持

個case最大警惕其實係應唔應該同小朋友做變性，因為而家真係有家長推啲仔女去變性...

樓主，我有個問題。
點解Dr 要兩兄弟做「模擬性愛」？

呢單野前排係youtube啲Content Farm睇過

因為要證明gender係後天學返嚟
所以就做"gender education"，叫佢地學做男人，女人

點解家長會推個仔女去變性

講真，我唔明

但係個做法勁到有電視節目...

應該係想兩兄弟分別明白男同女既分別，令Bruce知道自己係女。同埋Dr 逼過Bruce睇av(應該同上面一樣，想Bruce知道男女分別)、無徵求Bruce既同意就比d學生睇Bruce手術後既裸體、性器官(假陰道)，言語好粗鄙咁對待Bruce

利申sy學生，有錯請指正，睇完一次喱個故事之後個印象好深刻

利申: Psy學生，自膠

又係一個學者自以為是沈溺係自己幻想世界中再拿人做實驗既結果，窮書生老毛如是羅伯斯比爾如是

之前又有個台灣痴線女權投訴世界杯要男女一齊進行又話自己看過好多理論到頭來咪又係沈醉於自己世界中建立自己理想既烏托邦

我真心覺得恐怖嘅係
當你將呢個根本係虐待男仔嘅研究話畀啲支持"sex is not gender"嘅人聽
佢地會倒轉頭話你以偏蓋全，歧視，守舊

依d就係人用所謂理論去堆砌既自我執念既恐怖

呢個case好難證明到gender唔係後天, 因為個case失敗嘅最大原因係個dr嘅處理手法, 所以好難一下子推翻transgender嘅合理性.

不過我好認同呢個case用黎警惕家長唔好亂咁推啲小朋友做變性

明白
但係令bruce知道女人要俾男人插，咁就叫教育左女人既角色係乜？bruce俾男人插完都唔代表佢接受左女人既身分

抱歉 可能講得有啲唔清楚

阻人地扑野 死左會比人燒春袋架

Wellcome to Thailand

You disturb me fucking, your spring pocket will be barbecued!

有冇link
男女分開運動係因為一齊嘅話女人輸硬

冇錯，但係可惜嘅係當時好多人盡信個實驗，到真相爆出嘅時候已經有好多其他理論甚至practice都已經係建基於Dr Money嘅研究係真。

呢個係Dr Money嘅問題，佢的確係非常笨拙咁定義「俾人插」就係女性。

呢到連登唔俾post，但係記得前排有個英國人走咗去Thailand喺Twitter直播佢同個ladyboy互屌

真心泰國窮撚已經癡左線

的確, 但成個世界都愈來愈傾向身體自主權, 由homosexual, transgender 到安樂死, 我個人有感將來買賣器官合法化亦唔係無可能...

感謝解答

仲有多個問題
點解係政治偏史？

"My organs, my choice." 不是夢

咁就唔會嘰，因為賣器官真係傷身體

因為學術主流唔會想面對而家流行嘅性別理論其實係由一個虐待嘅case做基石。

好多成日講gender嘅人根本唔知嚟段歷史。

我覺得gender其實好無謂
由人定出來 本身就唔存在 規範他人嘅生活

以衣著來講 點解只認同女人著但明明古時男都著
現代 裙都係蘇格蘭服裝

男士要揾錢多過女士
但呢家男士嘅優勢都唔係特別明顯 反而女士嘅得人歡心 優勢比較大

以前人人都長髮 點解呢家就要男人要短 女人要長

Gender明明係人定出來
但係就唔係自己定 而係用他人嘅定義來限制自己

用你個名答返你個問題：
Merry Christmas, Mr Lawrence

高學歷巴打可唔可以講多啲女權同性小眾

想知咩？

Pediatrician Shuts Down Leftists on Puberty Blockers video (from Facebook)

[url]
[/url]

之前陳雲轉貼過，其實幾有道理。

呢個實驗同一般例子唔一樣，現今邊有家長無故「推啲仔女去變性」？多數係觀察到小朋友或青少年有呢個傾向至會幫佢，而例子中嘅David根本係由頭至尾都係認知自己both sex and gender係male，嗰啲傳教士式性愛都係外來環境影響黎。如果外來環境足以影響一切，一般用對男仔養育嘅方式去養育一個男仔又點會出現性別錯置？

實際上Males 同Females 的腦部都有好大分別。

問題在於點先係足夠嘅「傾向」。
呢3-4年一啲好似Huffington Post呢啲嘅報紙成日都報「我為我嘅變性小孩子驕傲」嘅文章，有啲甚至係話見到個bb仔對住一條裙會笑就「心裡知道他是一個她」。

你唔知=無
外國不知幾興11 12歲就食荷爾蒙
話就話個子女自願 你覺得細蚊仔有深思熟慮？

Brain無事。

但有冇講過點解Brenda會覺得自己係男人/知自己sex係male？

某程度上, 打荷爾蒙針, 轉性手術都可以視為傷害身體嘅一種方式

至於安樂死的確未普及化, 暫時都只我一個國家係合法, 但無可否認呢個議題係醫學上或者道德學上已經成為一個大課題, 爭議在於人嘅自由意志係咪應該凌駕於自己身體之上, 定只係某程度上？

當然, 我唔係想用呢個原因去駁transgender嘅合理性, 因為咁只係誇大結論, 但以上所講嘅身體自主程度的確需要再多啲討論

頂，Brian打錯。
自膠

人嘅自由意志係咪應該凌駕於自己身體之上

但調返轉嘅話好似唔多掂喎 身體有慾望係咪就要放縱先
又或者，兩者根本唔係分得咁開？

都係打錯咗
係Bruce

你個case講到佢選擇變返男人其實即係反映gender係一個 choice

炒車以為你講緊Bruce/Brenda

因為你focus係一個早期失敗的實驗無理到其他支持證據。你個post假設一個學術理論的成立係建基於一個人一個實驗本身就係錯。

模擬性愛果part好變態

Yup，所以開頭都有講gender dysphoria其實係因爲個腦演變咗同rest of the body唔同嘅性別

十幾年前其實有女人加盟一間球會，但球會入面的男人覺得更衣室有個女人好唔方便，同埋聯賽其他球會覺得會引起球場上尷尬所以取消左。

呢個要證明「意志」係存在係「肉體」之外喎
好難prove

啲死基佬話係天生架喎

連登個手機版壞到連icon都揀錯

上面有巴打話性別認知同嘅大腦構造有關
呢度係另一篇文講解個分別同原因

簡單講就係基因初步設定個大腦係"男性"戓者"女性"嘅腦，後天教育同社會文化又會對個腦產生影響，兩者夾埋決定一個人嘅性別認同

基=性向，同邊個上牀
變性=性別認同，覺得自己係咩

兩樣嘢嚟

推

即係話可以一個男人但係覺得自己係女人不過又會鍾意女人 因為係 LES 既case?

依家發生嘅話直情可以用兒童色情嗰條罪拉個教授坐花廳
咁樣性虐待法無論Bruce/Brenda當自己係男定女都有心理創傷

挪威2010年有個電視節目Hjernevask，七集，就係講天生vs後天，nature vs nurture

唔係講笑，真係有呢啲case

無論你點講我都覺得呢啲係痴線佬呃女食

但係佢切埋J喎

高質po lm

佢只係想逆天而行做耶穌，企圖由後天控制性別。累撚咗人哋個家庭…

仲要話反佢嘅係阻住地球轉，阻礙進步。真係痴撚哂線。以佢咁痴法，之後只會變成雙性徵先係完美，繼而單體繁殖。

左翼真係痴撚線

根本好簡單 有賓周就係男 有西就係女 先天已經決定左 咩gender identity收皮啦 男女個腦架構都大有不同
有人話identify自己係隻lizard添 過多十年可能要加埋咪柒species identity就佢 而家個世界傻撚左

slippery slope

都話左sex同gender係兩樣野
identity本身就係個人自由。
好似種族係天生，但國民身份認同就係選擇。如果唔係所有連登仔都係中國人啦

個實驗樣可以証明一個男人出世係鐘意男人既話
點改都改唔到架

係。咪即係同唐氏綜合症一樣，天生傷殘。

其實呢啲野都係人為搞到咁複雜，我覺得佢無講錯。
選擇同事實係兩回事。事實永遠係事實

個事實就係biologically大部份人天生會係男人、女人、或者兩者皆不是，而personal identity就係後天個人選擇。唔容許或者否定呢個選擇的話現代社會好多常識，例如個人責任都要改寫。

咁只係因為兩者不是果部份係故障品

我覺得樓主喺連登開呢啲認真post
唔驚成班on9仔衝入黎柒
講埋啲咩有jer就係男人, 有西學咩人做tb呢啲, 真係好有膽色

睇完篇文, 真心覺得學術界真係好撚垃圾
為咗證明 sex!=gender, 竟然攞個bb做實驗品
當佢係白老鼠喺度研究behaviour咁
扭曲人地(同佢家人)一生去達到目的
咁樣逼迫另一個人去扮演另一種性別嘅角色
根本同佢地話嘅社會, 父權壓逼冇分別

最恐怖嘅係而家呢啲人喺學術界, 政界得勢
有咩就剩係識搵父權, 傳統, 社會呢啲虛詞去blame, 話佢地壓逼小眾自由
但自己推行啲on9 policy其實一樣壓逼緊人, 只係掛住個幫人, 平等嘅面具
例如早幾日新聞話英國學校唔准學生著裙咁
表面就話有關心到MTF嘅同學著裙可能俾人歧視
實際上根本冇諗過人地心目中做自己vs被歧視嘅比重, 亦冇諗到有人真係純粹想著裙

而真正覺得所有人都平等
同批評佢地著魔, 撞邪嘅人
一係被滅聲, 一係就被wfc
等你冇迴響冇人理challenge唔到佢地
然後佢地就只會反駁啲低級argument, 同引用啲人身攻擊去強化自己受害者, 小眾嘅形象

btw 初頭睇到 Brain冇事 以為係話佢剩係燒親到條jer冇燒壞腦

呢個問題已經推到去哲學層面

連燈仔一錘定音

我會話生理性別係出世整定既, 但後天可以接近完全改變(令人懷孕/可以受孕呢點目前變唔到)

至於心理上覺得自己係咩, 呢個都係個人選擇
但討論呢個身份認同係咪出世整定, 我覺得就冇意義嘅
因為個認同可以隨住長大, 人習得更多知識, 改變對各個身份嘅定義而改變

例如細細個通常覺得男仔=鍾意藍色,短頭髮,好動啲, 女仔=紅色,留長頭髮,文靜啲
但大個少少睇電視發現, 原來男人長頭髮喺外國好正常, 亦有大把女仔好sporty咁
雖然9up嘅可能性都存在 (例如話有生理男性自稱跨性別去讀女校)
但我覺得只要有夠嚴謹嘅認證, 理論上就可以防止到有人藉呢個機制去搏懵

當然上面話有人自稱係條蜥蜴嘅
if they did consistently behave as a lizard
咁咪俾佢identity填其他果欄後面寫蜥蜴囉

其實有無研究講過同性戀者係幾時發覺自己係同性戀？係青春期有性慾開始？出於對異性憎恨厭惡？中途轉gay/les？

Brain係我打錯

我想做個榜樣帶起個風氣，香港依家網上討論嘅質素低到癡線，而且好多人被人控制咗討論方向都唔知
有人衝入嚟柒咪有佢囉，路過嘅人會睇得出

英美真係有越嚟越多人覺得自己係動物...

Identity呢樣嘢係我哋現時世界政治話題嘅尖端

dualism
emergentism

你可以肯定呢樣野係個人選擇？
點解唔係精神健康出現問題下產生呢樣野。

我覺得你可以話個理論最初係來自一個錯誤嘅實驗
但係你好難話因為佢開頭錯咗所以就一定係錯

但係重點呢種變化有無問題先
如果反思後係無問題的話
就算感性上覺得唔妥 你都好難反對

唔能夠肯定
人類對人腦嘅運作實在係知道太少啦
依家連「記憶」嘅生理運作都未搵到，更何況「選擇」同「既定精神問題」嘅分別

咁你嘅選擇都可以係事實
重點係sex同gender兩者無衝突

唔通我選擇認同自己係香港人
你又係咁話我係華人 問做乜搞到咁複雜

問題係你講嘅「故障」係點解先？
如果你話個啲人有精神困擾影響生活 咁我可以理解 至少個啲case係病態
如果唔係的話就只係單純嘅「唔同」
「故障」呢個字係咪有啲貶義？

／睇完篇文, 真心覺得學術界真係好撚垃圾
為咗證明 sex!=gender, 竟然攞個bb做實驗品
當佢係白老鼠喺度研究behaviour咁
扭曲人地(同佢家人)一生去達到目的
咁樣逼迫另一個人去扮演另一種性別嘅角色
根本同佢地話嘅社會, 父權壓逼冇分別／

你點從睇完篇文 推論出學術界好垃圾？
無錯呢個科學家好垃圾
但係你一嘢扯到去成個學術界係咪太誇張？
仲有同父權壓迫相提並論
如果依家係成個社會個制度同文化同價值觀
都係鼓勵家長唔理三七二十一都捉細路畀科學家變形
咁就真係壓迫

一出世就俾人切埋蛋蛋

gay同埋les嘅情況有唔同
女性嘅性向認同比較流動（注意唔係性傾向本身，而係當事人對性傾向嘅認同）
男性就比較固定

引用自Lisa Diamond 的Sexual Fluidity: Understanding women’s love and desire, p.161

應該咁講
gender dysphoria係有，不過喱個實驗都反映左之前d心理學家既研究好殘忍好自私

Gender dysphoria無可否認係存在
我本人質疑嘅係做變性手術sex reassignment surgery係咪幫呢啲人嘅最好方法
因爲有數據話其實做咗手術之後，反而自殺嘅比率仲大過冇做手術

我都係想少啲人枉死啫

睇完有兩個疑問

第一係變性左既知唔知自己變左性。即係佢係由細到大都比人話係一個女仔，當佢係一個女仔？定其實佢係知自己係被逼變性？

第二係佢14歲想做返男仔係因為佢心入面想定純粹唔想做變性人，我覺得係有分別但好難分辨到。即係如果係佢知自己係變性而唔想變性同佢心入面想做男仔，我覺得好似有分別？如果係個心一直想做返男仔，佢呢十四年都覺得怪怪地，咁唔係推論對sex唔等於gender呢個觀點？

第一點係喺佢做左變性手術之後，由細到大佢屋企人都當佢係一個女仔養大。大約喺佢返學既時候，佢雖然性別係女，但係佢既行為同一般同齡既男仔無分別(e.g. 短髮、鍾意着褲、行為較粗聲粗氣、對男性無興趣、對女性有興趣等等)。佢原本以為自己係tb，直至屋企人對佢坦白之後佢先知出生時係男性、因為包皮手術失敗所以被逼變性。喺屋企人同佢坦白之前佢都當自己係女性

當你用科學或者數據 佢哋有會用後現化嘅觀點
但當科學支持到佢哋論點 佢哋會毫不猶豫接受
哩個係我難以接受嘅原因

如果你單單支持身體自主權, 將邏輯延伸落去嘅話, 支持安樂死係成立, 再極端啲, 可能連異肢症 (BIID) 都覺得唔係病態, 因為個邏輯始終圍繞住你嘅「自由」

但係道德方面黎睇, 自由並唔係單一考量, 至少仲有功利同埋美德嘅考量. 例如自我傷害嘅行為令更多人(父母)傷心嘅話, 道德上係唔成立. 仲有, 自我傷害係普遍不被接納, 呢樣同宗教思想無關, 亦可以話係道德上不成立.

選擇性後現代

原來呢個世界仲有哲學高人

好多人誤會女權只係女人搞出嚟為自己好 有光環 但其實女權唔單止為女性爭取權益 而係所有人都有機會得益 同埋都有男人係feminist 好多人都有誤解而盲反’女權撚’

我才疏學淺 有錯勿屌 真心想學嘢

巴打串緊我 ? 普通討論姐

唔係串你
係真心好耐冇見過香港人會上網認真打哲學嘢

有啲人整容做貓。你頭先話有人覺得自己係其他動物…咁究竟條界線起邊? 植物得唔得? 死物得唔得?

我個人傾向覺得似係精神上嘅認知出問題。成長後吸收外界資訊令性向有變甚至要求變性亦然。

如果講咩傳統定形(男要短髮/好動)我就覺得勉強仲有斟酌空間。

去到一啲嚴肅嘅題目就唔可以就咁用選擇嚟解釋。

當然你之前提到買賣器官合法化嘅問題，咁從身體自主權其實都可以回應（例如窮人迫於生計販賣器官是否真正的自主之類）呢度純粹提返

至於你話功利同埋美德嘅考量，咁當然係啦，視乎你點權衡唔同因素

只不過我想講嘅都係
所有道德判斷最尾都應該建基於理性反思上
一樣嘢係咪普遍被接納 同佢本身係咪合理 其實無關

「間間茶餐廳部部電視機都應該長開播住TVB」

就算猶太人而家D現代家庭都唔會幫BB割包皮啦，轉性咁大件事點可以幫細路做...

垃圾既係搞性別理論既人

有無具體例子
係咪垃圾要視乎具體係搞成點
有啲性別理論可能聽落去好怪 違反常理 好難理解
但係咁都唔代表佢地係錯

最常見既女權主義者支持男女平等已經係大話

諗起苗卡兒個 「我思故我在」

所有人都有機會得益咁就用返人權角度出發
主流女權根本無統一論述
有啲「女性化」行為
例如著得性感啲
一時話女性自主，一時話係父權壓逼所致

同埋主流女權爭取兩性分佈均等係一個歧視
淨係不停話某啲行業得少數係女性
自己又無視同時間有啲行業係無咩男性
咁樣又點會達致所有人都有機會得益？
有能者不能居之，而係因為性別quota full 晒
咁唔係正正係性別歧視？

女權係好人=穆斯林係好人

同穆斯林有温和派一樣on9

有人認為自己係神、係外星人、未來人等等，都要去精神病院。點解性別唔洗，係因為性別認知有問題唔會去到過分影響正常生活同自理能力。identity其實要base於現實。無人有義務照顧你ff出黎嘅身分。

事實上所有穆斯林係有正常人，我自己都識幾個。就好似耶撚咁，原本耶撚都姦淫擄掠殺人放火，但係佢地唔係原教旨主義，所以唔再做戇鳩嘢。

女權撚就好似依家嘅穆斯林咁，都係信原教旨主義居多嘅邪惡組織，大部分人都唔撚講道理，但極少數會認同男性嘅權益。不過就好似所有邪教一樣，你一有異議就會俾其他耶撚/穆斯林/蝗國人/女權撚/反政府撚 圍打、defame、工作都朋友都會離你而去。